@book{bitouzé--charpentier2010,
  langid =       {french},
  location =     {Paris, France},
  title =        {\LaTeX{} Companion},
  titleaddon =   {900 exemples de typographie assistée par ordinateur},
  author =       {Mittelbach, Frank and Goossens, Michel},
  edition =      2,
  translator =   {André, Jacques and Bellet, Benoît and Charpentier, Jean-Côme
                  and Hufflen, Jean-Michel and Soulet, Yves},
  gender =       {pm},
  BFTauthordescrI ={Frank Mittelbach, qui maintient le standard actuel du
                  langage, est également responsable du projet \LaTeX3. Il a lui
                  même développé de nombreuses extensions pour \LaTeX{}.},
  BFTauthordescrsrcI ={couv4},
  BFTauthordescrII ={Michel Goossens, ancien président du TUG (\emph{Tex Users
                  Group}, groupe d'utilisateurs de Tex), est physicien et membre
                  du département Information Technology du CERN.},
  BFTauthordescrsrcII ={couv4},
  isbn =         {978-2-7440-7133-1},
  isbn10 =       {2-7440-7133-1},
  pagetotal =    {XXVIII-1008},
  publisher =    {{Pearson Education France}},
  date =         2003,
  origdate =     1986,
  keywords =     {LaTeX (langage de balisage), Mise en page, Informatique
                  Sciences, Formules, Informatique},
  abstract =     {Langage de programmation dédié à l'écriture et à la
                  composition de documents structurés, \LaTeX{} permet de
                  rédiger des notes, des articles, des mémoires de thèse et des
                  livres dans tous les domaines scientifiques (physique,
                  mathématiques, chimie, statistique mais aussi économie ou
                  philologie) et de les mettre en pages avec une qualité
                  typographique remarquable.\par{} Cette \textbf{nouvelle
                  édition} du \emph{\LaTeX{} Companion}, \textbf{entièrement
                  revue}, présente 200~des plus récentes extensions écrites pour
                  \LaTeX{}. Rédigée par quelques uns des principaux développeurs
                  du langage, elle offre au lecteur des conseils sur :
                  \begin{itemize} \item la mise en forme des documents ; \item
                  la création de tableaux ; \item la composition des
                  mathématiques ; \item les polices de caractère ; \item la
                  création de graphiques ; \item l'écriture de textes
                  multilingues ; \item la gestion des bibliographies ; \item la
                  génération de listes et d'index...  \end{itemize} Les
                  principales difficultés techniques et typographiques, et les
                  moyens de les résoudre, sont présentées et illustrées par plus
                  de \textbf{900 exemples}, disponibles sur le site qui
                  accompagne l'ouvrage. On y trouvera aussi une bibliographie
                  commentée et de nombreuses annexes.\par{} \emph{\LaTeX{}
                  Companion 2\ieme{} édition} est destiné aux utilisateurs
                  intermédiaires et confirmés voulant tirer profit de toutes les
                  fonctionnalités de \LaTeX{}. [Couv4]},
  note =         {Couv4 : Ont également contribué à la rédaction de l'ouvrage
                  Johannes Braams, David Carlisle, Chris Rowley. La traduction
                  française, sous la supervision de Jacques André (de
                  l'association GUTenberg, groupe francophone des utilisateurs
                  de TeX), a été assurée par Benoît Bellet, Jean-Côme
                  Charpentier, Jean-Michel Hufflen et Yves Soulet.},
  BTFsudoc =     {???},
  BTFworldcat =  354046297,
  BTFbnfnotice = {???},
  BFTindex =     2,
  BFTbiblio =    1,
  BFTcontrole =  {Denis Bitouzé, 2020-06-07, exemplaire perso.},
}

@Comment FIN

